**香香**（），原名**王瑾玫**，為[中國大陸著名](../Page/中國大陸.md "wikilink")[網路](../Page/網際網路.md "wikilink")[歌手](../Page/歌手.md "wikilink")。1999年以[特招生身份进入](../Page/特招生.md "wikilink")[湖南師範大學攻读音乐专业](../Page/湖南師範大學.md "wikilink")，入学不到一学期因厌倦学校的[美声唱法及](../Page/美声唱法.md "wikilink")[民族唱法而退学](../Page/民族唱法.md "wikilink")，后在中央某报驻长沙记者站从事打印工作，平时酷爱上网和唱歌，并且经常在网上发表自己翻唱歌曲的录音。她在2004年時憑翻唱一曲《[老鼠愛大米](../Page/老鼠愛大米.md "wikilink")》以及《[猪之歌](../Page/猪之歌.md "wikilink")》於互聯網上傳遍[两岸三地](../Page/两岸三地.md "wikilink")，引起多家唱片公司关注，最终与[北京飞乐公司签约](../Page/北京飞乐公司.md "wikilink")，[2005年1月推出了新专辑](../Page/2005年1月.md "wikilink")《猪之歌》。\[1\]\[2\]

## 音乐作品

  - 合辑《老鼠爱大米》（2004年11月）
  - 第一张个人专辑《[猪之歌](../Page/猪之歌.md "wikilink")》（2005年1月25日）
  - 单曲《哎哟哎哟对不起》（2005年9月16日）
  - 第二张个人专辑《[香飘飘](../Page/香飘飘.md "wikilink")》（2006年6月14日）
  - 《命运·为了爱 EP》（2007年1月27日）
  - 贺岁专辑《恭喜恭喜》国粤双语大碟（2008年2月2日）
  - 《万人迷 EP》（2009年4月28）
  - 《彩虹天使 EP》（2010年3月25日）
  - 单曲《见或不见》(香香&何晟铭)（2011年，电视剧《宫锁心玉》片尾曲）
  - 单曲《炼凝香》(2012年10月26日)
  - 单曲《落单的恋人》(2012年11月20日)
  - 《落单的恋人 EP》(2013年8月20日)
  - 〈就算沒有如果〉（2017年电视剧《[三生三世十里桃花](../Page/三生三世十里桃花_\(电视剧\).md "wikilink")》插曲）

## 书籍

《香香教你糖果妆》（2007年1月27日）ISBN 978-750-195-760-6

## 获奖记录

  - “广州音乐先锋榜”最佳网络歌手奖
  - “第五届华语音乐传媒大奖”最佳网络歌曲 - 香香&杨臣刚《老鼠爱大米》
  - “中国原创音乐风云榜”年度网络最具人气女歌手
  - 第一届“马来西亚全球华人金艺奖”最受欢迎网络歌手奖
  - 第二届广州粤港未来巨星奖
  - 香港新城国语新势力歌手

## 參考來源

## 外部連結

[Category:中國女歌手](../Category/中國女歌手.md "wikilink")
[Category:中国华语流行音乐歌手](../Category/中国华语流行音乐歌手.md "wikilink")
[Category:網絡歌手](../Category/網絡歌手.md "wikilink")
[Category:桃源县人](../Category/桃源县人.md "wikilink")
[J](../Category/王姓.md "wikilink")
[Category:湖南歌手](../Category/湖南歌手.md "wikilink")

1.  [archive](http://archive.is/ok.21cn.com/zhuanti/xiangxiang.html)
2.